【雲佬脫「魔」】費迪南：他因1事鬧教練

接受播客採訪時，費迪南（Rio Ferdinand）回憶起了雲佬（Ruud van Nistelrooy）離開曼聯時的場景，他認為聯賽盃決賽未能出場是促成雲佬離隊的最後一根稻草。

「我加盟曼聯時，雲佬正站在最頂端。他入球數量驚人，打破了英超連續8場還是9場入球的記錄。只要給他機會，就是‘砰，得分’，無情殺手。當雲佬離開曼聯時，我們都在想：哇，好吧，教練打算怎麼辦？」

「我認為費格遜（Alexander Ferguson）是想圍繞著我、C.朗拿度（Cristiano Ronaldo）、朗尼（Wayne Rooney）和其他球員來打造球隊，所以我覺得教練看得很遠，雖然雲佬是偉大射手，但他想讓C.朗拿度、朗尼踢得更自如。這是一個勇敢的決定，最終得到了回報，我們開始了長達幾年的統治。」

「我認為促使雲佬離開的一個重要因素是，那場聯賽盃決賽。雲佬沒有正選，他說教練保證會讓他上場，最後整場他都坐在後備席上。雲佬開始抓狂，他坐在後備上瘋了一樣，又是大叫又是咒罵教練。」

「我覺得教練當時的反應是：好吧，現在是時候了（讓他離開）。」

2006年2月聯賽盃決賽，曼聯對陣韋根，費格遜選擇讓雲佬枯坐後備，C.朗拿度、朗尼、路斯-沙夏（Louis Saha）的入球幫助紅魔4-0大勝。賽季結束後，雲佬轉會皇馬。

[行動po]香港人日程表更新